export const quizData = [
    {
        question: "Дельта крупнейшей реки Русской равнины, где круглый год возможны рыбалка и отдых, находится в:",
        correctAnswer: "Астраханская область",
        incorrectAnswers: ["Республика Алтай", "Республика Карелия", "Ставропольский край"],
    },
    {
        question: "Где берет начало река Катунь?",
        correctAnswer: "Республика Алтай",
        incorrectAnswers: ["Республика Карелия", "Астраханская область", "Краснодарский край"],
    },
    {
        question: "Край голубых озёр и рек, край белых ночей, это:",
        correctAnswer: "Республика Карелия",
        incorrectAnswers: ["Астраханская область", "Республика Алтай", "Новгородская область"],
    },
     {
        question: "В каком регионе находятся города-курорты с уникальными минеральными водами и лечебной грязью?",
        correctAnswer: "Ставропольский край",
        incorrectAnswers: ["Краснодарский край", "Республика Карелия", "Калининградская область"],
     },
     {
        question: "Какой регион известен своим субтропическим климатом, морским побережьем и горным ландшафтом?",
        correctAnswer: "Краснодарский край",
        incorrectAnswers: ["Ставропольский край", "Республика Дагестан", "Новгородская область"],
    },
        {
        question: "Где можно полюбоваться красотой озера Ильмень и посетить национальный парк Валдайский?",
        correctAnswer: "Новгородская область",
         incorrectAnswers: ["Калининградская область","Краснодарский край","Челябинская область"],
     },
       {
        question: "Какой регион называют Янтарным краем?",
        correctAnswer: "Калининградская область",
        incorrectAnswers: ["Новгородская область","Республика Карелия","Свердловская область"],
     },
      {
        question: "В каком регионе можно подышать целебным горным воздухом на горноклиматических курортах?",
        correctAnswer: "Республика Дагестан",
        incorrectAnswers: ["Калининградская область","Чукотский АО","Камчатский край"],
     },
    {
        question: "Где находится высочайший действующий вулкан Евразии?",
        correctAnswer: "Камчатский край",
        incorrectAnswers: ["Республика Дагестан", "Чукотский АО", "Республика Бурятия"],
    },
       {
        question: "Где можно побывать и в Западном, и в Восточном полушарии?",
        correctAnswer: "Чукотский АО",
        incorrectAnswers: ["Камчатский край", "Республика Дагестан", "Республика Алтай"],
    },
     {
          question: "Где можно увидеть заросли цветущего лотоса и гнездовья птиц в дельте крупнейшей реки Европы?",
         correctAnswer: "Астраханская область",
          incorrectAnswers: ["Республика Карелия", "Калининградская область", "Республика Калмыкия"],
      },
     {
         question: "Где можно побывать в Долине гейзеров и увидеть действующие вулканы?",
         correctAnswer: "Камчатский край",
         incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Республика Бурятия", "Республика Калмыкия"],
     },
     {
         question: "Какой регион известен полярной ночью и катанием на собачьих и оленьих упряжках?",
         correctAnswer: "Ямало-ненецкий АО",
        incorrectAnswers: ["Республика Бурятия", "Чукотский АО", "Мурманская область"],
     },
     {
        question: "Где можно полюбоваться сверкающими голубизной ледниками и зеленеющими альпийскими лугами?",
         correctAnswer: "Кабардино-Балкарская республика",
         incorrectAnswers: ["Республика Бурятия", "Республика Калмыкия", "Республика Алтай"],
    },
    {
        question: "В каком регионе можно окунуться в воды священного Байкала?",
        correctAnswer: "Республика Бурятия",
        incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Ямало-ненецкий АО", "Республика Алтай"],
    },
     {
         question: "Где можно полюбоваться всполохами северного сияния?",
         correctAnswer: "Мурманская область",
          incorrectAnswers: ["Республика Бурятия", "Республика Калмыкия", "Ямало-ненецкий АО"],
     },
       {
           question: "Где можно подняться по склону высочайшей горы страны?",
           correctAnswer: "Кабардино-Балкарская Республика",
           incorrectAnswers: ["Республика Бурятия", "Республика Калмыкия", "Свердловская область"],
       },
      {
           question: "Где вы будете поражены видом извергающихся гейзеров в сочетании с прекрасным горным ландшафтом?",
           correctAnswer: "Камчатский край",
           incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Республика Алтай", "Свердловская область"],
       },
    {
        question: "Где можно полюбоваться буйством цветения степных тюльпанов?",
        correctAnswer: "Республика Калмыкия",
        incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Республика Алтай", "Свердловская область"],
    },
     {
        question: "Какой регион известен белыми ночами?",
        correctAnswer: "Республика Карелия",
        incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Республика Алтай", "Кабардино-Балкарская Республика"],
    },
     {
        question: "В каком регионе можно перешагнуть через границу Европы и Азии?",
        correctAnswer: "Свердловская область",
        incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Республика Алтай", "Кабардино-Балкарская Республика"],
    },
     {
          question: "Где можно полюбоваться высокогорными альпийскими лугами?",
         correctAnswer: "Республика Алтай",
        incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Камчатский край", "Кабардино-Балкарская Республика"],
       },
        {
         question: "Где можно найти на пляже кусочек древнего янтаря?",
         correctAnswer: "Калининградская область",
         incorrectAnswers: ["Мурманская область", "Камчатский край", "Кабардино-Балкарская Республика"],
       },

];